\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Grauschlick}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Schlick, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {8},
        hit-points  = {22 (3W8+9)},
        speed       = {3 m, Klettern 3 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 12,
        dex = 6,
        con = 16,
        int = 1,
        wis = 6,
        cha = 2
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +2},
        damage-resistances = {Feuer, Kälte, Säure},
        condition-immunities = {Bezaubert, Blind, Erschöpft, Liegend, Taub, Verängstigt},
        senses = {Blindsicht 18 m (blind außerhalb des Radius), Passive Wahrnehmung 8},
        languages = {-},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amorph}
        Der Schlick kann sich durch enge Bereiche mit einer Breite von nur 2,5 Zentimetern bewegen, ohne sich quetschen zu müssen.

        \DndMonsterAction{Falsches Erscheinungsbild}
        Solange der Schlick sich nicht bewegt, ist er nicht von einer öligen Pfütze oder einem nassen Felsblock zu unterscheiden.

        \DndMonsterAction{Metall korrodieren}
        Jede nichtmagische Waffe aus Metall, die den Schlick trifft, korrodiert. Wenn die Waffe Schaden bewirkt hat, erhält sie einen permanenten und kumulativen Malus von -1 auf Schadenswürfe. Sinkt ihr Malus auf -5, wird die Waffe zerstört. Nichtmagische Munition aus Metall, die den Schlick trifft, wird zerstört, nachdem sie Schaden bewirkt hat. Der Schlick kann sich in einer Runde durch fünf Zentimeter starkes nichtmagisches Metall fressen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Scheinfuß}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 4 (1W6+1) Wuchtschaden plus 7 (2W6) Säureschaden, und wenn das Ziel eine nichtmagische Metallrüstung trägt, verrostet diese teilweise und erleidet einen permanenten und kumulativen Malus von -1 auf die RK, die sie bietet. Die Rüstung wird zerstört, wenn der Malus ihre RK auf 10 verringert.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Scheinfuß,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=4 (1W6+1),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=7 (2W6),
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Die Rüstung wird zerstört, wenn der Malus ihre RK auf 10 verringert.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
